<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<team>
<!--
  technikum29: Teammitglieder (deutsch)
  Diese XML-Datei wird von PHP/SimpeXML eingelesen und verarbeitet.
  ACHTUNG! Diese Datei muss wohlgeformtes XML sein: Alle Tags, die
  aufgehen müssen auch wieder zugehen.  HTML-Entities (&usw;) werden nicht unterstützt.
  Bitte richtige Sonderzeichen (UTF-8 üöäÜÖÄß) verwenden.
-->

	<member identifier="sven" full_name="Sven Köppel" is_active_blog_author="Yes">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/blog-author-sven.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/blog-author-sven.jpg" />
		<abstract> <!-- Kurzsform, zu sehen im Blog -->
			<a href="https://svenk.org">Sven Köppel</a>
			ist promovierter theoretischer Physiker und Entrepreneur. Als
			Liebhaber exotischer Rechnerarchitekturen arbeitet er seit mehr
			als 15 Jahren im Rechner- und Kommunikationsmuseum technikum29
			mit. Er ist eines der drei Kinder des Museumsgründers
			<a href="/heribert-mueller/">Heribert Müller</a>. 
		</abstract>
		<biography> <!-- Langform, zu sehen in Teamliste -->
			Sven Köppel (Jahrgang 1989) ist Astrophysiker und seit über 15 Jahren
			Mitarbeiter im Museum. Der Fokus seiner Arbeit lag
			dabei bei der Anbindung von Lese- und Schreibeinheiten papierbasierter
			Speichermedien (Lochstreifen und Lochkarten) an "moderne" Computer. Dies
			war die Grundlage, um Programme über das Internet austauschen zu können
			und Maschinen damit effektiv von der Ferne zu programmieren. Außerdem
			ist er aktiv in organisatorischen Dingen, etwa der
			Öffentlichkeitsarbeit des Museums. 
			<br/>Sven Köppel ist eines der drei Kinder vom 2018 verstorbenen Museumsgründer
			<a href="/heribert-mueller/">Heribert Müller</a>.
			Mit seiner Partnerin (ebenfalls Physikerin) und Tochter
			(Nachwuchswissenschaftlerin) wohnt er derzeit in Münster (Westfalen).			
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="roland" full_name="Roland Langfeld"  is_active_blog_author="Yes">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/photo-rl.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/photo-rl.jpg" />
		<abstract> <!-- Kurzsform, zu sehen im Blog -->
			Dr. Roland Langfeld ist seit 2016, damals noch zusammen mit Museumsgründer
			Heribert Müller, im technikum29 aktiv. Er ist promovierter Physiker
			und arbeitete bei der SCHOTT AG in verschiedenen leitenden Positionen.
			Im Museum arbeitet er an diversen Rechnern und entwickelt Interfaceschaltungen.
		</abstract>
		<biography>
			Dr. Roland Langfeld (Jahrgang 1957) ist Physiker und arbeitete bis 2019 bei der 
			SCHOTT AG in Mainz in verschiedenen Positionen in der Zentralforschung, 
			u.a. als Leiter FuE und Research Fellow. Seit 2020 ist er selbständiger FuE-Berater.
                        Er ist seit Kindesbeinen interessiert an aller Art von Technik, baute 
			bereits 1977 sein erstes Mikroprozessorsystem auf, sammelt alte Computer, 
			Taschenrechner und Schachcomputer und programmiert nahezu alles, was Bits 
			und Bytes hat.
			<br/>Seit 2016 arbeitete er mit Heribert Müller im technikum29 an der 
			Programmierung div. Rechner und Interfaceschaltungen.
                        Roland Langfeld ist verheiratet, hat 2 Kinder und wohnt in Frankfurt (Main).
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="juergen" full_name="Jürgen Müller">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/juergen-mueller.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/juergen-mueller.jpg" />
		<biography>
			Dr. Jürgen Müller (Jahrgang 1963) ist ebenfalls Physiker. Bei PerkinElmer in Hamburg leitet er die Entwicklung optischer Analysegeräte für die biologische und pharmazeutische Forschung. In seiner Freizeit faszinieren ihn alte Mechanik, Elektronik und Rechentechnik. 
			<br/>
			Die seriellen Rechnerarchitekturen der 40er und 50er Jahre mit ihren Trommel- und Laufzeitspeichern fand er so spannend, dass er sie in bit-genauen Funktionsmodellen auf FPGA-Basis nachgebaut hat. Als er dann im Technikum29 einem der wenigen erhaltenen Originale in Röhrentechnik begegnete, war sofort klar, dass er mithilft, diesen Computer und seine jüngeren, transistorbasierten "Geschwister" wieder betriebsbereit zu machen.
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="bernd" full_name="Bernd Ulmann">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/bernd-ulmann.thumb.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/bernd-ulmann.jpg" />
		<biography>
			Bernd Ulmann (Jahrgang 1970) war ein Sammlungsfreund des Museumsgründers
			Heribert Müller. Er hat auch im Rahmen der "Wochen der Industriekultur"
			in den vergangenen Jahren mehrere Vorträge gehalten. Seine Hauptinteresse
			gilt Analogen und Hybridcomputern, aber er ist auch sehr an frühen
			DEC-Maschinen wie den PDP8/12/11 und frühen VAX-Systemen interessiert.
			Außerdem fasziniert er sich für klassische Oszilloskope uvm.
			<br/>Bernd Ulmann wohnt mit seiner Frau, Katzen und Analogen Computern
			zusammen in Hettenheim. Beruflich entwickelt er moderne Analog- und
			Hybridrechner. Außerdem hält er an der FOM in Frankfurt eine
			Professur für Buisness-Informatik inne.
		</biography>
	</member>
	
	
	<member identifier="detlef" full_name="Detlef Gerhardt">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/detlef-gerhardt.thumb.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/detlef-gerhardt.jpg" />
		<abstract> <!-- Kurzsform, zu sehen im Blog -->
			Detlef Gerhardt ist seit 2020 im technikum29 aktiv und kümmert sich 
			schwerpunktmäßig (gemeinsam mit weiteren Fernschreib-Liebhabern) um die 
			Geräte im Kommunikationsraum (Morse- und Fernschreibtechnik, Anschluss 
			ans i-Telex-Netzwerk). Beruflich ist er als Softwareentwickler tätig.
		</abstract>
		<biography>
			Detlef Gerhardt ist seit 2020 im technikum29 aktiv und kümmert sich 
			schwerpunktmäßig (gemeinsam mit weiteren Fernschreib-Liebhabern) um die 
			Geräte im Kommunikationsraum (Morse- und Fernschreibtechnik, Anschluss 
			ans i-Telex-Netzwerk). Beruflich ist er als Softwareentwickler tätig.
		</biography>
	</member>

	<!--
	  Füge an dieser Stelle neue Teammitglieder hinzu (oder sortiere
	  sie alphabetisch ein.
	
	  Das Format ist einfach:
	
	<member identifier="vorname" full_name="Vorname Nachname">
	  <img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/photo-falls-vorhanden.jpg">
	  <biography>
	    Text der in der Team-Liste erscheint
	  </biography>
	</member>
	-->

	<member is_dummy="Yes" identifier="you" full_name="Du?" is_active_blog_author="Yes">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/blog-author-you.svg" />
		<abstract>
			<!-- angezeigt im Blog -->
			<em>Vielleicht Du?</em>
			Wir laden unsere Besucher und Freunde des Museums ein, uns Texte
			oder Beiträge in sozialen Netzwerken
			<a href="/de/impressum.php">per Mail</a> zu schicken.
		</abstract>
		<biography>
			<!-- angezeigt in Team-Liste -->
			Wir sammeln derzeit Kurz-Biographien von unseren Mitarbeitern und
			Unterstützern. Beiträge bitte <a href="/de/impressum.php">per Mail</a>.
		</biography>
	</member>
 </team>
