<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<team>
<!--
  technikum29: Teammitglieder (deutsch)
  Diese XML-Datei wird von PHP/SimpeXML eingelesen und verarbeitet.
  ACHTUNG! Diese Datei muss wohlgeformtes XML sein: Alle Tags, die
  aufgehen müssen auch wieder zugehen.  HTML-Entities (&usw;) werden nicht unterstützt.
  Bitte richtige Sonderzeichen (UTF-8 üöäÜÖÄß) verwenden.
-->

	<member identifier="sven" full_name="Sven Köppel" is_active_blog_author="Yes">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/blog-author-sven.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/blog-author-sven.jpg" />
		<abstract> <!-- Kurzsform, zu sehen im Blog -->
			<a href="https://svenk.org">Sven Köppel</a>
			ist eines der drei Kinder des Museumsgründers
			<a href="/heribert-mueller/">Heribert Müller</a>. Er ist promovierter
			theoretischer Physiker und hat sich die letzten Jahre mit Gravitations-
			und Computerphysik beschäftigt. Im <a href="/">Rechner- und
			Kommunikationsmuseum technikum29</a> arbeitet er seit mehr als 15
			Jahren mit.
		</abstract>
		<biography> <!-- Langform, zu sehen in Teamliste -->
			Sven Köppel (Jahrgang 1989) ist eines der drei Kinder vom Museumsgründer
			<a href="/heribert-mueller/">Heribert Müller</a>. Er hat sich seit über
			15 Jahren an der Museumsarbeit beteiligt. Der Fokus seiner Arbeit lag
			dabei bei der Anbindung von Lese- und Schreibeinheiten papierbasierter
			Speichermedien (Lochstreifen und Lochkarten) an "moderne" Computer. Dies
			war die Grundlage, um Programme über das Internet austauschen zu können
			und Maschinen damit effektiv von der Ferne zu programmieren. Außerdem
			war Sven Köppel aktiv in organisatorischen Dingen, etwa der
			Öffentlichkeitsarbeit des Museums. Er verbrachte mehrere Jahre in
			Frankfurt am Main, wo er an der Goethe-Universität 2019 mit einer Promotion
			als theoretischer Astrophysiker abschloss. Mit seiner Familie wohnt er
			in Münster (Westfalen).			
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="roland" full_name="Roland Langfeld">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/photo-rl.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/photo-rl.jpg" />
		<biography>
			Dr. Roland Langfeld (Jahrgang 1957) ist Physiker und arbeitet bei der 
			SCHOTT AG in Mainz in verschiedenen Positionen in der Zentralforschung, 
			u.a. als Leiter FuE, Research Fellow und aktuell als FuE-Berater.
                        Er ist seit Kindesbeinen interessiert an aller Art von Technik, baute 
			bereits 1977 sein erstes Mikroprozessorsystem auf, sammelt alte Computer, 
			Taschenrechner und Schachcomputer und programmiert nahezu alles, was Bits 
			und Bytes hat.
			<br/>Seit 2016 arbeitete er mit Heribert Müller im technikum29 an der 
			Programmierung div. Rechner und Interfaceschaltungen.
                        Roland Langfeld ist verheiratet, hat 2 Kinder und wohnt in Frankfurt (Main).
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="juergen" full_name="Jürgen Müller">
		<img class="thumbnail" src="...." />
		<img class="photo" src="..." />
		<biography>
			Jürgen Müller ist ...
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="bernd" full_name="Bernd Ulmann">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/bernd-ulmann.thumb.jpg" />
		<img class="photo" src="/shared/photos/blog/bernd-ulmann.jpg" />
		<biography>
			Bernd Ulmann (Jahrgang 1970) war ein Sammlungsfreund des Museumsgründers
			Heribert Müller. Er hat auch im Rahmen der "Wochen der Industriekultur"
			in den vergangenen Jahren mehrere Vorträge gehalten. Seine Hauptinteresse
			gilt Analogen und Hybridcomputern, aber er ist auch sehr an frühen
			DEC-Maschinen wie den PDP8/12 und frühen VAX-Systemen interessiert.
			Außerdem fasziniert er sich für klassische Oszilloskope uvm.
			<br/>Bernd Ulmann wohnt mit seiner Frau, Katzen und Analogen Computern
			zusammen in Hettenheim. Beruflich entwickelt er moderne Analog- und
			Hybridrechner. Außerdem hält er an der FOM in Frankfurt eine
			Professur für Buisness-Informatik inne.
		</biography>
	</member>
	
	<member identifier="xyz" full_name="X Y">
		<img class="thumbnail" src="..." />
		<img class="photo" src="..." />
		<biography>
			X Y ist ...
		</biography>
	</member>

	<member is_dummy="Yes" identifier="you" is_active_blog_author="Yes">
		<img class="thumbnail" src="/shared/photos/blog/blog-author-you.svg" />
		<abstract>
			<em>Vielleicht Sie?</em>
			Wir laden unsere Besucher und Freunde des Museums ein, uns Texte
			oder Beiträge in sozialen Netzwerken
			<a href="/en/contact.php">per Mail</a> zu schicken.
		</abstract>
	</member>
 </team>
